陳肇始稱本港需要思考如何迎接病毒存在的新常態

陳肇始稱本港需要思考如何迎接病毒存在的新常態
2020-05-17 HKT 08:43

食物及衞生局局長陳肇始出席一個電台節目時表示，根據世衛及專家看法，新型冠狀病毒可能一直存在，本港需要思考如何迎接新常態，市民或要常戴口罩及帶搓手液等。

至於何時可以再放寬社交距離等措施，陳肇始說，需要「張弛有度」並評估風險，近日出現新的確診個案，有待衞生防護中心追蹤感染源頭後，再評估情況。

陳肇始又說，會擴大病毒檢測量，當局會主動向在機場工作、以及在護老院與殘疾院舍內工作人士，取樣本檢測。

我認為新常態應該係:
市民做好防禦措施後如常生活
政府應取消所有社交距離等措施以振興疲弱的經濟，以及豁免從疫情受控國家(如泰國)回港需隔離的規定

想永續限聚令又想人黎使錢
又唔想人專消費黃店者
港共

繼續用警察打壓市民咪得囉
2人限聚令啦

新常態
支那term

幫大陸放風預備開闗一齊死?